+++
banner     = "banners/2018-02-26-blondinka-za-rulem-zamena-akkumulyatora-ford-focus.jpg"
title      = "Блондинка за рулем: замена аккумулятора Ford Focus"
author     = "Lana"
date       = "2018-02-26"
categories = ["car"]
tags       = ["fordfocus"]
+++

На прошлой неделе в машине умер аккумулятор. Почему именно умер, а не разрядился? Во-первых, ему 8 лет, а во-вторых, первые признаки того, что это скоро случится, я заметила еще раньше: по утрам машина заводилась не всегда с первого раза. Я каждый раз говорила себе, что надо купить новый аккумулятор и пусть себе дома стоит ждет своего времени. Но, как говорится &#8220;Пока петух не клюнет&#8230;&#8221;.

<!--more-->

## Выбор и покупка аккумулятора

И вот в четверг утром машина не завелась. Муж повез ребенка в школу на маршрутке, а я выпила кофе, собралась с духом и вооружившись линейкой пошла на улицу.

При включении зажигания лампы горят, ближний свет работает, магнитола и кондиционер тоже работают. А вот при включении стартера что-то щелкает и лампы гаснут.

Полезла под капот измерять аккумулятор, чтобы новый заказать. На улице мороз, руки мерзнут, а я с линейкой вокруг капота скачу. А там все такое грязное. То ли дело в фильмах типа Форсаж под капотом все наполированное и блестит. Я только немного сам аккумулятор протерла, чтобы хоть емкость посмотреть и где плюсовая клемма.

![](img/ford_battery_test.jpg)
{{ $imagename := (.Get 0) }}
{{ $options := .Get 1 }}
{{ with .Site.GetPage "section" "img" }}
  {{ $original := .Resources.GetByPrefix  $imagename }}
  {{ with ($original.Resize $options) }}
  <img src="{{ img/ford_battery_test.jpg }}" width="{{ .600 }}" height="{{ .400 }}">
  {{ end }}
{{ end }}

Каждый раз, когда сталкиваюсь с подобными вещами, в которых я вообще ничего не понимаю, я дико радуюсь великому интернету. Пока пила дома кофе перед танцами с линейкой, то почитала как выбрать аккумулятор, какой взять и на что обратить внимание.

Когда выбирали аккумулятор, то смотрели на емкость, размеры и расположение плюсовой клеммы. Если развернуть аккумулятор клеммами к себе, то плюс в нашем был справа. Соответственно брать нужно с таким же расположением. Не знаю даже, может у всех аккумуляторов так. В общем, выбрали Bosch 12V 44AH 440A, по размерам подходит идеально, по цене и качеству тоже хорошо. Кстати, родной аккумулятор стоит раза в 2 дороже и его еще поискать нужно.

Два дня без машины дались мне тяжело. Плюс ко всему я заболела и стоять на остановке в ожидании маршрутки мне совсем не хотелось. Поэтому в четверг я не повезла дочь на танцы, а в пятницу даже в школу не поехали. За каких-то 5 месяцев я настолько привыкла к машине, что без нее я уже не могу.

## Замена аккумулятора Ford Focus

В субботу после завтрака муж сделала суровое лицо, взял инструменты и ушел в метель. Я допивала кофе, смотрела в окно и сильно сомневалась в положительном исходе этого мероприятия. Снегопад и мороз &#8211; не лучшая погода для работы с инструментами на улице.

Когда мы с ребенком вышли на улицу, муж поругиваясь и дыша на пальцы откручивал клеммы. На самом деле работы по замене аккумулятора минимум: открутить защитную планку фиксации аккумулятора, открутить клеммы и вынуть его из пластмассового кожуха. Кстати, сначала снимают плюсовую клемму, а затем минусовую, чтобы не искрило. Клеммы прикручивают тоже начиная с плюсовой. Но на морозе и без должной сноровки это сомнительное удовольствие. Ну и конечно же инструмент должен быть: торцевой ключ на 10 и на 13. Я даже и не знала, что у нас такие инструменты есть. Оказывается, еще когда у нас была девятка, то муж купил набор всяких ключей и отверток в машину. Прошло почти 8 лет и они пригодились.

Отработал свое:

![](img/ford_battery_2.jpg)

В общем 15 минут работы с небольшими матами и машина завелась сразу. Радости моей не было предела.

Вот он, красавчик, уже на своем месте:

![](img/bosch_battery.jpg)

Себе тоже плюсик поставила за то, что разобралась, что к чему и даже в теории смогла бы поменять аккумулятор. В теории.
